\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Векторные пространства 2. Домашнее задание}

\begin{enumerate}

\item Докажите, что $L_1 + L_2 = \left< L_1 \cup L_2 \right>$. 
$(L_1 + L_2 = \{ a_1 + a_2 \vert a_1 \in L_1, a_2 \in L_2 \})$.

\item Докажите, что $\dim (L_1 + L_2) + \dim (L_1 \cap L_2) = \dim L_1 + \dim L_2$.

\item Найдите  $\dim (L_1 + L_2)$, $\dim (L_1 \cap L_2)$,  $\dim L_1$ и $\dim L_2$, где $L_1 = \left< a_1, a_2 \right>$, $L_2 = \left< b_1, b_2 \right>$, если $a_1 = (1, 2, 0, 1)$, $a_2 = (1, 1, 1, 0)$, $b_1 = (1, 0, 1, 0)$, $b_2 = (1, 3, 0, 1)$.

\item Как изменится матрица перехода от базиса $e_1, \ldots, e_n$ к базису $e'_1, \ldots, e'_n$, если:
	\begin{enumerate}
		\item поменять местами $e_1$ и $e_2$,
		\item поменять местами $e'_1$ и $e'_2$,
		\item записать векторы обоих базисов в обратном порядке.
	\end{enumerate}

\item Найдите матрицу перехода от базиса $1, x, x^2, x^3, \ldots, x^n$ к базису $1, x + 1, (x + 1)^2, \ldots, (x + 1)^n$ в простанстве многочленов степени $\leq n$.

\item Докажите, что все симметричные матрицы (т.е. такие, у которых $a_{ij} = a_{ji}$) образуют подпространство в пространстве матриц $n \times n$. Найдите его базис и размерность.

\item Найдите размерность и базис линейного подпространства $\left< a_1, \ldots, a_5 \right>$, где $a_1 = (1, 0, 0, -1)$, $a_2 = (2, 1, 1, 0)$, $a_3 = (1, 1, 1, 1)$, $a_4=(1, 2, 3, 4)$, $a_5=(0, 1, 2, 3)$.

\textbf{Определение}. Сумма подпространств $L_1 + L_2$ называется прямой суммой, если $L_1 \cap L_2 = \{0\}$. Она обозначается $L_1 \oplus L_2$.

\item Докажите, что $\mathbb{R}^n = L_1 \oplus L_2$, если:
	\begin{enumerate}
		\item $L_1 = \left< e_1, \ldots , e_{n - 1} \right>$, $L_2 = \left< e_n \right>$,
		\item $L_1$ - множество векторов, таких что $x_1 + \ldots + x_n = 0$, а $L_2$ - множество векторов, таких что $x_1 = \ldots = x_n$.
	\end{enumerate}

\item Пусть $L = L_1 + L_2$. Докажите что $L = L_1 \oplus L_2$, тогда и только тогда, когда каждый вектор $x \in L$ имеет единственное разложение $x = x_1 + x_2$, $x_1 \in L_1, x_2 \in L_2$.

Если разложение единственно, то $x_1$ называется проекцией вектора $x$ на $L_1$ параллельно $L_2$. 

\item Для $L_1$ и $L_2$ из задачи 8 a) и b) найдите проекцию векторов $e_1, \ldots , e_n$ на $L_1$ параллельно $L_2$ и на $L_2$ параллельно $L_1$

\end{enumerate}

\end{document}
